陶傑：低端之人確須處理

中方要將「低端人口」趕出北京，引起一干知識份子上書反中。

以國家的名義，殺人都不犯法；則以國家名義趕跑一些國家認為沒有什麼價值的人口，實在看不出有什麼反對的理由。

許多人逢中必反。中國有沒有低端人口？當然有。廣場舞大媽即低端人口之一種。香港的維園阿伯，亦低端人口。還有，成千上萬的網絡五毛黨，收五毛一帖，做機械打手，亦公認的低端人口。

中國開始處理低端人口，是一個好的開始。十四億人口，不可能全部都像瑞典、丹麥、日本之高質素。當然，何者為低端，何者為高端，中國與外界當初的見解必有分歧。但不要緊，求同存異，承認有低端人口就好。

至於承認之後，如何處理，這就是內政了。有知識份子馬上指控中國搞納粹，但目前只是將低端人口驅趕出城、遣送回農村而已，沒有大批送往集中營，更沒有直接送入焚化爐。國家想辦一點事你就吵，太過偏激了。

分歧只在於：不可將勞動人口盲目當做低端。來城市打工，商場做清潔，在生產線裝嵌蘋果手機，即使薪酬不高，也算自食其力，僅「收入低端」，這一點應該不是罪。

但霸一個廣場佔一條街製造歌舞噪音，飽食終日，唱遊方式，有如未開化的部落祭神儀典，唱到去羅浮宮外，唱完之後在噴泉洗腳慶祝，這就是口味和人性的低端。

至於中國專有之五毛黨，天生平庸渺小，開一個臉書空帳號，收廉價而做打手，這種生物，是躲在濕暗的角落中覓食的蟑螂群。在昆蟲之中，蝴蝶是高端，蟑螂是低端；正如在動物之中，大象是高端，老鼠是低端。

生物分高低端，既是千百年來天經地義，人也分高低端，也自然不過。中國在進步，唯一個中央集權的國家，十四億人口實在太多，且又不斷向外輸送移民。美國、加拿大、香港都不想要低端的新移民。要支持中國進步，人家掃除屋子，送舊迎新也反。清除低端人口，值得支持。

無抽水 完美指出低端人口特徵， good points

低端五毛點睇

處理手法算人道 牙爺今次抵讚

係你睇唔出佢抽左姐

隔離屋大掃除，啲蛇蟲鼠蟻咪逃走入自己屋企

講中晒

蟑螂先高端

insulting describing

低 端傳媒

唔太updated
估計依家d五毛人工應該高過普通d打工仔？

維穩費一層一層落黎到最底剩得幾多

收錢作評論
本質就係低端

五毫+攞香港公屋綜援就唔低端啦

每次有五毛狗出黎就貼果段佢嘆

端係紅底資本 但好多高質學術文、政評

訓左無睇，食慣共匪水果班嘅左膠出黎屌共匪鏟走無產階級未

講事實啫何來insult

香港時事評論界我只睇兩個：陶傑同李怡

btw近幾日李怡啲文真係好好睇

五毛=蟑螂

佢講左收入低端唔係罪 呢個

佢個重點應該是抽 另一種低端

睇支那人內鬥先係最開心喎

侮辱左蟑螂

JR呢d本土港獨狗，逢支必反，應該都被掃除

D垃圾低端五毛點回應

歧視一個黑人，就是種族歧視
驅趕一個低端華人，就是排華

佢嘅文章老成練達又不慍不火，行文流暢又理據有力，「戚而能諧婉而多諷」；引用歷史、經典、名言又恰到好處，唔會畀人拋書包嘅感覺

相比起陶傑嘅抽水文(其實佢只係偶有佳作)，我更buy李怡以理服人嘅文章

曾經有巴打題我李怡條友好善變，我之後睇左年幾，尤其佔領個排，條友真係有啲前言不對後語，巴打你自已睇路

講緊你喎JR

至於中國專有之五毛黨，天生平庸渺小，開一個臉書空帳號，收廉價而做打手，這種生物，是躲在濕暗的角落中覓食的蟑螂群。在昆蟲之中，蝴蝶是高端，蟑螂是低端；正如在動物之中，大象是高端，老鼠是低端。

講緊你喎bb chu

至於中國專有之五毛黨，天生平庸渺小，開一個臉書空帳號，收廉價而做打手，這種生物，是躲在濕暗的角落中覓食的蟑螂群。在昆蟲之中，蝴蝶是高端，蟑螂是低端；正如在動物之中，大象是高端，老鼠是低端。

又要重溫五毛呢d低賤生物點樣比19直鏟

牙你老母
爺你老母

班五毛狗係街邊開緊post

低端五毛

巴打有冇睇高慧然?

就係話佢只係describing 唔係insulting

才子真係撚狗咁撚

比較少睇，但覺得佢嘅文章觀點乏善足陳，唔少都係拾人牙慧

低端5毛

垃圾5毛jr 成日話連登仔仇窮仇弱

而加你老細講到明清楚呢你班低端人

JR係咪嬲到扔爆電話

嚇到唔敢開工開咁密

何志平d po 五毛集體消失
跟住開其他po攞尾彩洗版
o個一刻我堅係覺得五毛比甲由更不如

冇5毛入黎

閱讀障礙？

李怡書生論政，理想主義
會對民主中國有幻想

19最鐘意講人醜態
不分階層都寫

低端五毛JR竟敢鳩吠

如果中共清除一班低端支那人我好撚支持喎

畜咋, 俾多幾百年時間都未進化到人

共匪全部都係低端 全部都要被處理

第一時間清鳩你

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

低端五毛JR勿吠

lm

得一隻低端五毛回應